黑警設D組專查遊行集會「罪案」

立法會保安事務委員會今日開會，民主黨涂謹申指，政府都承認絕大多數遊行集會和平進行，但警方有組織罪案及三合會調查科（O記）新設「D組」，專責大型遊行集會所引發的罪案調查。他指O記負責三合會、打劫和槍械等罪行，質疑是否需要將集會遊行並列嚴重罪行，造成標籤效應，令社會氣氛更差。香港本土毛孟靜質疑警方已有既定念頭，認為遊行集會與O記調查性質掛鉤。

保安局局長李家超否認設立D組有標籤，批評涂謹申錯誤理解。他舉旺角「暴動」為例，指如果案件涉複雜搜證和舉證至某級法院，便會由O記接手。他指警方調查按案件需要，大部份由一般調查組負責。
港府早前在施政報告宣布檢討限奶令，民建聯立法會議員劉國勳引述海關數字，近5年共有18000多宗違反限奶令，每年有4000多宗，情況無改善。民主黨立法會議員林卓廷指，警務處在整個北區水貨特遣隊只有7人，不足應付整個北區水貨問題，他落區時有市民甚至表示，支持有人向水貨店投擲燃燒彈。林卓廷指北區市民民情至此，促請警方增加水貨特遣隊人手。

李家超指，鼓吹投擲燃燒彈是違法行為，警方一定採取行動，他指不同警區按情況調配人手，會向警務處處長轉達議員意見。他指海關執行限奶令並未鬆懈，在檢討限奶令時，不同部門會反映意見。